<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<export>
  <help>
    <row>
      <title>Поиск</title>
      <text><![CDATA[Эта функция нужна для быстрого поиска по ключевым словам во всех разделах сообщества. <br />
<br />
<strong> Быстрый поиск </STRONG> <br />
Для быстрого поиска достаточно просто ввести ключевые слова в панель быстрого поиска в верхней части любой страницы и нажать кнопку "Поиск". <br />
<br />
<strong> Дополнительные параметры </STRONG> <br />
Если вместо ввода ключевых слов нажать кнопку "Расширенный поиск", то появятся дополнительные параметры поиска. <br />
<br />
Первая опция - "Поиск по <strong>ключевым словам</STRONG>". Здесь можно ввести ключевые слова для поиска. <br />
<br />
"Поиск <strong>по автору</STRONG>" будет полезен для поиска информации, связанной с конкретным пользователем. Стоит начать вводить имя, и откроется выпадающий список имен пользователей, среди которых необходимо выбрать нужное. <br />
<br />
Следующая опция - "Поиск по <strong> дате </STRONG>". Она позволяет провести поиск среди контента, добавленного между конкретными датами. Для выбора дат нужно нажать &lt;img src='{style_image_url}/date.png' /&gt;, откроется календарь, где можно выбрать любую дату. Результат выбора будет занесен в форму поиска. <br />
<br />
Опция "Поиск <strong>в разделе</STRONG>" позволяет ограничить поиск одним или несколькими форумами. Чтобы выбрать несколько вариантов, необходимо зажать клавишу Ctrl (или CMD, если вы используете Mac). <br />
<br />
Любое из этих полей можно оставить пустым, однако для корректной отправки формы нужно указать по крайней мере один критерий поиска. После заполнения всех нужных полей нужно нажать кнопку &lt;span class=&#39;input_submit&#39;&gt; Найти &lt;/span&gt;. <br />
<br />
<strong> Контекстный поиск </STRONG> <br />
Во время чтения определенного форума или темы панель поиска может изменяться с "Форумы" на "Этот форум" или "Эта тема". Таким образом легко и быстро выполняется поиск по текущему форуму, теме или приложению. <br />
<br />
<strong> Результаты </STRONG> <br />
После окончания поиска будет показана страница результатов с несколькими вкладками. Чтобы изменить область поиска, достаточно просто выбрать другую вкладку. Например, на вкладке "Форум" будут отображены любые темы и сообщения, содержащие указанные ключевые слова. Тогда как вкладка «Пользователи» покажет все пользовательские аккаунты, которые соответствуют указанным критериям. <br />
<br />
Порядок сортировки результатов можно менять по релевантности или дате, используя опции в верхней части страницы результатов поиска. <br />
<br />
Искомые ключевые слова будут <span class='searchlite'> подсвечены </span>. <br />
<br />
После окончания поиска достаточно просто щелкнуть на найденном элементе, чтобы открыть соответствующую  страницу. Или же можно использовать значок предварительного просмотра, чтобы увидеть результат, не покидая страницы (если вы искали тему или сообщение)]]> </text>
      <description>Как пользоваться поиском.</description>
      <position>8</position>
      <app>core</app>
    </row>
    <row>
      <title>Настройки</title>
      <text><![CDATA[
	  <p>Настройки доступны с любой страницы: достаточно нажать на свое имя в верхней части экрана и выбрать пункт "Настройки".<br/>
<br/>
На боковой панели расположены несколько вкладок, которые позволяют совершать различные настройки: <br />
<br/>
<br/>
<br/>
<strong> <em> Данные профиля </EM> </STRONG> <br/>
В этом разделе можно настроить различные данные вашего профиля, такие как: </P>
<ul>
<li>
Фото: используется во всех разделах сообщества. </li>
<li>
Часовой пояс</li>
<li>
Комментарии: если стоит галочка, другие пользователи форума смогут оставлять комментарии в вашем профиле. </li>
<li>
Друзья </li>
<li>
Редактировать страницу "Обо мне" </li>
<li>
Изменить Статус </li>
<li>
Указать дату рождения </li>
<li>
Добавить дополнительную информацию: пол, город, интересы </li>
<li>
Добавить контактную информацию: номер ICQ, Skype и т.д. </Li>
</UL>
<p>
	&nbsp;</p>
<p>
<strong> <em> Персонализация профиля </EM> </STRONG> </P>
<p>
Эта вкладка нужна для смены пользовательского фона. </P>
<p>
	&nbsp;</p>
<p>
<em> <strong> E-mail и пароль </STRONG> </EM> </P>
<p>
Вкладка E-mail и пароль позволяет изменить пароль или адрес электронной почты, привязанный к вашему аккаунту. </P>
<p>
	&nbsp;</p>
<p>
<em> <strong> Изменение имени пользователя </STRONG> </EM> </P>
<p>
Здесь можно изменить свое имя пользователя, отображаемое для других членов сообщества. Смена имени ограничивается администратором по количеству раз. </P>
<p>
	&nbsp;</p>
<p>
<strong> <em> Изменить подпись </EM> </STRONG> </P>
<p>
Позволяет создать или изменить подпись для всех ваших сообщений. </P>
<p>
	&nbsp;</p>
<p>
<em> <strong> Игнорируемые пользователи</STRONG> </EM> </P>
<p>
На вкладке "Игнорируемые пользователи" можно скрыть (или наоборот отобразить ранее скрытые) сообщения отдельных пользователей, их подписи или личные сообщения. </P>
<p>
	&nbsp;</p>
<p>
<strong> <em> Соединение с Facebook / Twitter / Вконтакте </EM> </strong> </P>
<p>
Если ваш профиль подключен к Facebook или Twitter, здесь можно управлять этой связью, в том числе параметрами импорта обновлений статуса, фотографией профиля, и другими. </P>
<p>
	&nbsp;</p>
<p>
<em> <strong> Прикрепленные файлы </STRONG> </EM> </P>
<p>
Здесь можно посмотреть все вложения, загруженные вами на форум. Также на этой вкладке можно некоторые из них удалить, если достигнут лимит объема вложений. </P>
<p>
	&nbsp;</p>
<p>
<em> <strong> Настройки уведомлений </STRONG> </EM> </P>
<p>
На вкладке "Настройки уведомлений" можно указать методы уведомлений о разных событиях, таких как ответ в тему, за которой вы следите, личное сообщение, новая тема и другие. Уведомления могут приходить через мобильные приложения, электронную почту или встроенную систему. </P>
<p>
	&nbsp;</p>
<p>
<em> <strong> Уведомления </STRONG> </EM> </P>
<p>
Здесь отображаются последние полученные вами уведомления. </P>
<p>
	&nbsp;</p>
<p>
	&nbsp;</p>
<p>
	&nbsp;</p>
<p>
	&nbsp;</p>]]></text>
      <description>Редактирование контактной информации, данных профиля, подписи и многого другого.</description>
      <position>3</position>
      <app>core</app>
    </row>
    <row>
      <title>Как зарегистрироваться</title>
      <text><![CDATA[Чтобы иметь возможность в полной мере пользоваться всеми функциями сообщества, необходимо зарегистрироваться. Регистрация проста и занимает всего несколько минут. <br />
	  <br />
	  Для регистрации достаточно нажать кнопку <a href='{board_url}app=core&module=global&section=register'><IMG SRC ="http://wiki.iblink.ru/_media/btn_register.png"/></a> в верхней части любой страницы и ввести ваш адрес электронной почты и пароль. 
	  <br /> <br />
	  На некоторых форумах может быть включена система подтверждения e-mail адреса. В таком случае на ваш почтовый ящик придет письмо со ссылкой для активации вашего аккаунта и получения полного доступа к функциям. 
	  <br /> <br />
	  Кроме того, некоторые сообщества могут иметь более простой способ регистрации без заполнения регистрационной формы. Если рядом с кнопкой входа виден значок Вконтакте, Facebook или Twitter, значит для создания своего аккаунта есть возможность использовать существующую регистрационную информацию этих сервисов. Регистрация таким способом займет буквально пару кликов.<br />]]></text>
      <description>Как зарегистрироваться и получить все преимущества зарегистрированного пользователя.</description>
      <position>1</position>
      <app>core</app>
    </row>
    <row>
      <title>Вход и выход с форума</title>
      <text><![CDATA[<strong> Вход в систему </STRONG> <br />
После регистрации на форуме для входа в систему достаточно нажать кнопку <span class='input_submit'>Войти</span> вверху любой страницы. <br />
<br />
После чего необходимо указать ваше имя пользователя (или адрес электронной почты) и пароль, который вы использовали при регистрации. Чтобы не вводить эти данные каждый раз при посещении форума, стоит поставить галочку "Запомнить меня". Такая возможность весьма полезна, но не следует ею использоваться, если к вашему компьютеру имеют доступ другие люди, или если вы используете компьютер в общественном месте. <br />
<br />
Кроме того, есть возможность скрыть свое имя в списке пользователей онлайн, поставив галочку "Войти анонимно". Администраторы по-прежнему смогут видеть вошедших анонимно, однако другие пользователи их не увидят. <br />
<br />

Сразу после входа вы будете перемещены обратно на ту страницу, которую просматривали. <br />
<br />
На некоторых форумах доступны дополнительные варианты входа, такие как Вконтакте, Twitter или Facebook. Если вы предпочитаете использовать один из них, нажмите на соответствующую кнопку и следуйте инструкциям на экране. <br />
<br />
<br />
<strong> Забыли пароль? </STRONG> <br />
Если вы забыли свой пароль, необходимо нажать "Я забыл свой пароль" на странице входа сразу под полем ввода пароля. Вы попадете на страницу, где сможете ввести свое имя пользователя или адрес электронной почты. После этого вам будет выслан по электронной почте либо новый пароль, либо ссылка, чтобы существующий пароль сбросить. <br />
<br />
Обратите внимание, что в случае блокировки аккаунта из-за большого количества неправильных попыток ввода пароля, первым делом необходимо разблокировать аккаунт, прежде чем использовать новый пароль.<br />
<br />
<br />
<strong> Выход </STRONG> <br />
Для выхода просто нажмите кнопку "Выход" в верхней части экрана на любой странице.]]></text>
      <description>Как войти на форум и выйти из него, как оставаться невидимым для других пользователей и что делать, если вы забыли свой пароль.</description>
      <position>2</position>
      <app>core</app>
    </row>
    <row>
      <title>Связь с администрацией</title>
      <text><![CDATA[Если возникла необходимость связаться с модератором, или вам просто захотелось просмотреть состав команды администраторов, можно нажать на ссылку "Администрация" в нижней части главной страницы форума.<br />
<br />
Имейте ввиду, чтобы сообщить сотрудникам форума о нарушении правил, достаточно нажать кнопку "Жалоба" внизу сообщения.]]></text>
      <description>Где найти список контактов администраторов и модераторов форума.</description>
      <position>10</position>
      <app>core</app>
    </row>
  </help>
</export>
