<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<export>
  <help>
    <row>
      <title>Сообщения</title>
      <text><![CDATA[<!-- isHtml:1 --><!-- isHtml:1 --><p><strong>Редактор Сообщений</strong><br />
Существует два режима редактора сообщений: стандартный и продвинутый. Который из них используется, можно выбрать в настройках. В продвинутом редакторе сообщение выглядит таким, каким оно будет после отправки. <br />
<br />
Кнопки на панели инструментов довольно схожи во всех редакторах, тем не менее каждая из кнопок описана ниже, слева направо: </p>
<ul class="bbc">
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/toggle.png" /> - переключает режим редактора между стандартным и продвинутым</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/remove_formatting.png" /> - удаляет в тексте форматирование</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/ips_bbcode.png" /> - показывает доступные bb-коды</li>
<li>Fonts - устанавливает шрифт текста</li>
<li>Sizes - задает размер текста в сообщении</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/text_color.png" /> - меняет цвет текста</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/emoticons.png" /> - вставляет в сообщение смайл</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/media.png" /> - вставляет ссылку на медиа контент, такой как видеофрагмент или песня</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/find.png" /> - ищет в тексте какое-то слово или фразу</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/replace.png" /> - позволяет заменить в тексте какое-то слово или фразу</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/undo.png" /> - отменяет последнее действие</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/redo.png" /> - возвращает последнее отмененное действие</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/copy.png" /> - копирует выделенный текст в буфер</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/paste.png" /> - вставляет содержимое буфера на позицию курсора</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/paste_plain.png" /> - вставляет из буфера только текст</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/paste_word.png" /> - вставляет содержимое из Word</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/ips_options.png" /> - показывает настраиваемые опции редактора, такие как "Вставлять как текст" и "Очистить сохраненное"</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/bold.png" /> - выделяет текст <strong>жирным</strong></li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/italic.png" /> - выделяет текст <em>курсивом</em></li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/underline.png" /> - выделяет текст <u>подчеркнутым</u></li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/strike.png" /> - выделяет текст <strike>зачеркнутым</strike></li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/subscript.png" /> - делает текст <sub>подстрочным</sub></li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/superscript.png" /> - делает текст <sup>надстрочным</sup></li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/unordered_list.png" /> - создает ненумернованный список</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/ordered_list.png" /> - создает нумерованный список</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/link.png" /> - вставляет ссылку</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/unlink.png" /> - удаляет ссылки из выделенного текста</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/picture.png" /> - вставляет картинку</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/code.png" /> - вставляет код</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/quote.png" /> - вставляет цитату</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/outdent.png" /> - уменьшает отступ</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/indent.png" /> - увеличивает отступ</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/align_left.png" /> - выравнивает текст по левому краю</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/align_right.png" /> - выравнивает  текст по правому краю</li>
<li><img src="{style_image_url}/rte_icons/align_center.png" /> - выравнивает текст по центру</li>
</ul>
<p><strong> Опросы </STRONG> <br />
В зависимости от того, в каком месте форума создается сообщение, существует возможность добавить опрос, чтобы другие пользователи могли голосовать. Когда такая возможность есть, доступна ссылка &quot;Управление опросом&quot;.<br />
<br />
По желанию можно указать заголовок в разделе "Заголовок опроса". Чтобы сделать голосование открытым, необходимо поставить соответствующий флажок. В открытых опросах все участники смогут посмотреть, за какой вариант голосовали другие пользователи. <br />
<br />
Дальше необходимо добавить вопросы посредством их ввода в поля Вопрос 1, Вопрос 2 и т.д. Следующий за этими полями флажок задает возможность пользователям выбирать несколько ответов на указанный вопрос. <br />
<br />
Под полями вопросами расположены поля ответов. Чтобы добавить больше ответов, нажмите кнопку "<img src='{style_image_url}/add.png' /> Добавить вариант ответа", чтобы удалить ответ, нажмите &lt;img src=&#39;{style_image_url}/bullet_delete.png&#39; /&gt;. <br />
<br />
Для добавления дополнительных вопросов есть кнопка "<img src='{style_image_url}/add.png'/> Добавить еще вопрос в опрос". <br />
<br />
Для удаления вопроса - кнопка "<img src='{style_image_url}/delete.png' /> Удалить вопрос". 
<br />
<br />
<strong> Опции сообщения </STRONG> <br />
В зависимости от того, где вы решили создать сообщение, могут быть доступны дополнительные опции: включать ли подпись, какую выбрать иконку для темы и другие. Для просмотра и настройки таких параметров нужно нажать кнопку "<img src='{style_image_url}/add.png' /> Дополнительные опции", если она доступна. <br />
<br />
<br />
<strong> Вложения </STRONG> <br />
В зависимости от того, где вы решили создать сообщение, может быть доступна загрузка вложений. Существует два менеджера загрузки файлов: простой и Flash-загрузчик<br />
<br />
<em> Простой менеджер загрузки файлов </EM> <br />
Этот менеджер позволяет загружать вложения по одному за раз. Для начала нужно нажать <input type='button' value='Выбрать файл' />, появится окно выбора файла для загрузки, где необходимо указать нужный файл. <br />
<br />
Для отмены выбора можно нажать кнопку <input type='button' value='Отмена' /> и выбрать другой файл. <br />
<br />
После того как нужный файл выбран, нужно нажать кнопку <span class='input_submit'>Загрузить</span>. <br />
Если в процессе загрузки возникнут какие-либо ошибки, появится соответствующее сообщение, в противном случае все вложения будут отображены в нижней части поста. <br />
<br />
<em> Flash-загрузчик </EM> <br />
Если переключить режим загрузки на Flash-загрузчик, то можно легко загружать несколько файлов одновременно. <br />
<br />
Для начала необходимо нажать кнопку <span class='input_submit'> Нажмите, чтобы прикрепить файлы </span>, чтобы появилось окно выбора файла(ов) на вашем компьютере. Выбирая нужные файлы, имейте ввиду, что есть возможность загрузить более чем один файл за раз, выбирая их, зажав Ctrl (в Windows) или Command (на Mac). <br />
<br />
После выбора и нажатия кнопки "Открыть" файлы начнут загружаться. Если в процессе загрузки возникнут какие-либо ошибки, появится соответствующее сообщение, в противном случае все вложения будут отображены в нижней части поста. <br />
<br />
<em> Управление вложениями </EM> <br />
Независимо от того, каким загрузчиком вы воспользовались, загруженные файлы будут отображены на экране. По умолчанию все вложения будут перечислены внизу сообщения, однако их можно вставить в любую другую часть текста, нажав у нужного вложения "Добавить в сообщение". <br />
<br />
Если необходимо удалить вложение, чтобы оно не отображалось в сообщении, достаточно нажать "Удалить файл". </p>
]]></text>
      <description>Руководство по функциям, доступным при создании сообщений и комментариев. Включая редактор сообщений, опросы и вложения.</description>
      <position>5</position>
      <app>forums</app>
    </row>
    <row>
      <title>Темы и Форумы</title>
      <text><![CDATA[<p>
	<em><b>Просмотр Списка форумов</b></em></p>
<p>
	&nbsp;</p>
<p>
	На корневой странице форума находится список категорий и форумов. Эта страница называется списком форумов.</p>
<p>
	<br />
	Все форумы разделены по категориям. Любую категорию можно скрыть, нажав &quot;-&quot; в правой части шапки категории, а нажав &quot;+&quot; снова ее раскрыть. Скрытая категория и все содержащиеся в ней форумы свернуты и не отображаются.<br />
	<br />
	При просмотре списка форумов можно заметить иконки рядом с каждым из них. Эти иконки отражают статус форумов и показывают, есть ли в них непрочитанные сообщения:</p>
<p>
	&lt;img src=&#39;{style_image_url}/f_icon.png&#39; /&gt; - форум или его подфорум содержит  непрочитанные сообщения.<br />
	&lt;img src=&#39;{style_image_url}/f_icon_read.png&#39; /&gt; - все сообщения форума и его подфорумов прочитаны.<br />
	&lt;img src=&#39;{style_image_url}/f_redirect.png&#39; /&gt; - форум является ссылкой, если вы в него зайдете, будете перенаправлены.<br />
	<br />
	<br />
	<em><strong>Список тем</strong></em><br />
	Внутри каждого форума есть список тем. Так же как и форумы, темы маркируются иконками в соответствие с прочитанными сообщениями:<br />
	&lt;img src=&#39;{style_image_url}/t_unread.png&#39; /&gt; - обычная тема с непрочитанными сообщениями. <br />
	&lt;img src=&#39;{style_image_url}/t_read_dot.png&#39; /&gt; - тема, в которой вы отвечали, и в ней нет новых сообщений с вашего последнего визита.<br />
	&lt;img src=&#39;{style_image_url}/t_unread_dot.png&#39; /&gt; - тема, в которой вы отвечали, и в ней есть новые ответы с вашего последнего визита.</p>
<p>
	&nbsp;</p>
<p>
	<em><strong>Специальные виды тем</strong></em><br />
	&lt;img src=&#39;{style_image_url}/t_announcement.png&#39; /&gt; - &quot;тема-объявление&quot;, в ней нельзя создать сообщение. Обычно это просто новости или важная информация для прочтения.</p>
<p>
	<img src="http://community.invisionpower.com/global_remote_files/help_files/UXvT28.png"/> - горячая тема с большим количеством ответов.</p>
<p>
	&lt;img src=&#39;{style_image_url}/t_moved.png&#39; /&gt; - тема была перенесена из другого форума.<br />
	&lt;img src=&#39;{style_image_url}/t_locked.png&#39; /&gt; - тема закрыта, в ней больше нельзя создавать сообщения.<br />
	<br />
	Чтобы начать новую тему достаточно нажать <img src="http://wiki.iblink.ru/_media/btn_newtopic.png"/>, но такая возможность есть не везде. На тех форумах, где нельзя начать новую тему, вместо кнопки будет соответствующее сообщение.<br />
	<br />
	Чтобы войти в тему просто нажмите на нее.<br />
	<br />
	<em><strong>Опции сортировки</strong></em><br />
	В верхней части форума доступны опции сортировки для изменения способа отображения тем.</p>	<br />
<p>
	<img src="http://wiki.iblink.ru/_media/wnd_sortsettings.png"/><br />
	&lt;ul&gt;&lt;li&gt; Показывать - позволит выбрать тип тем для отображения: открытые, горячие, опросы и т.д.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Сортировать по - изменить порядок сортировки тем. По умолчанию темы сортируются по дате последнего сообщения, но это можно поменять, поставив сортировку по количеству ответов, алфавиту или другим факторам. &lt;/li&gt;&lt;li&gt; Направление сортировки - позволяет указать в какую сторону будут отсортированы темы. Например, если установить сортировку по количеству ответов, а направление указать "А-Я", то наверху окажутся темы без ответов, тогда как с направлением "Я-А" наверху будут темы с наибольшим количеством ответов.&lt;/li&gt;&lt;li&gt; Временной интервал - эта опция позволяет отобразить только такие темы, которые были созданы в определенный промежуток времени.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;<br />
	<br />
	Если темы не умещаются на одной странице, то появится кнопка &quot;Загрузить еще темы&quot; внизу списка. Слева от этой кнопки можно посмотреть общее количество страниц.<br />
	<br />
	<br />
	<b><i>Просмотр Сообщений</i></b><br />
	&nbsp;</p>
<p>
	На боковой панели каждого сообщения располагается информация об авторе.&nbsp;<br />
	<br />
	Чтобы увидеть дополнительную информацию профиля пользователя, необходимо навести курсор на его имя. Карточку профиля можно просмотреть не покидая тему, в ней есть возможность быстро отправить личное сообщение.&nbsp; Если же возникла необходимость просмотреть полную страницу профиля, достаточно нажать на имя пользователя.</p>
<p>	<br />
	&lt;img src=&quot;http://wiki.iblink.ru/_media/wnd_cardprofile.png&quot;/&gt;</p>
<p>	<br />
	Также в карточке профиля есть возможность просмотра публикаций пользователя.&nbsp;</p>
<p>
	<br />
	Кроме того, в карточке доступно еще несколько кнопок: &lt;img src=&#39;{style_image_url}/user_add.png&#39; /&gt; добавить в друзья,&nbsp;&nbsp;&lt;img src=&#39;{style_image_url}/book_open.png&#39; /&gt; перейти к блогу и &nbsp;&lt;img src=&#39;{style_image_url}/picture.png&#39; /&gt; перейти к галерее.</p>
<p>
	<br />
	<br />
	Под именем пользователя расположены его фото, звание и группа.<br />
	<br />
	<br />
	&lt;em&gt;Репутация&lt;/em&gt;<br />
	Если система репутации включена, то в правом нижнем углу каждого сообщения доступны опции оценки. Наряду с иконкой для оценки сообщения, можно увидеть как в целом оценили данное сообщение другие пользователи. Для положительной оценки необходимо нажать &lt;img src=&#39;{style_image_url}/add.png&#39; /&gt; , а для отрицательной - &lt;img src=&#39;{style_image_url}/delete.png&#39; /&gt;. На некоторых форумах система репутации установлена в режим like-типа: <img src="http://wiki.iblink.ru/_media/btn_like.png"/>. Если щелкнуть "Нравится", то в данном сообщении будет отображено, что оно вам &quot;нравится&quot;, а автору сообщения будут добавлены очки репутации: &lt;img src=&quot;http://wiki.iblink.ru/_media/msg_likethis.png&quot;/&gt;&nbsp;. Иногда могут быть доступны только положительные или только отрицательные оценки, а некоторым пользователям вы вообще не сможете поставить оценку.<br />
	<br />
	&lt;em&gt;Ответ в тему&lt;/em&gt;<br />
	Для добавления сообщения в тему нужно прокрутить страницу до последнего сообщения и набрать ответ в форме быстрого ответа.&nbsp;<br />
	<br />
	Чтобы в своем ответе процитировать другое сообщение, достаточно нажать кнопку "Ответить" под этим сообщением или воспользоваться опцией мульти-цитирования. Мульти-цитата позволяет вставить в ответ цитаты сразу из несколько сообщений. Нажатие кнопки "Цитата" под сообщением приведет к тому, что цвет этой кнопки изменится, а внизу страницы появится информационное окно с общим количеством сообщений, выбранных вами для цитирования. Мульти-цитирование доступно для любых сообщений, даже если они находятся на разных страницах в теме, или вообще в разных темах форума. Когда все нужные для цитирования сообщения выбраны, необходимо нажать в этом окне "Ответить на Х цитируемых сообщений. <br />
	<br />
	<br />
	&lt;em&gt;Другие опции сообщения&lt;/em&gt;<br />
	У каждого сообщения рядом с кнопками "Ответить" и "Цитата" могут находиться кнопки &quot;Изменить&quot; и &quot;Удалить&quot;. Если эти кнопки отображаются, значит у вас есть возможность их использовать для редактирования или удаления сообщения. Имейте ввиду, что в зависимости от настроек форума такая возможность может исчезнуть через какое-то время после отправки сообщения.<br />
	<br />
	<br />
	&lt;strong&gt;Поделиться темой&lt;/strong&gt;<br />
	В самом низу каждой темы есть панель &quot;Поделиться&quot; с набором ссылок для отправки темы друзьям через Twitter или Facebook, распечатки темы или ее сохранения на локальный диск. Достаточно просто нажать нужную кнопку и действовать в соответствии с дальнейшими инструкциями.<br />
	<br />
	&lt;strong&gt;Опросы&lt;/strong&gt;<br />
	Некоторые темы могут иметь прикрепленные опросы. Если вам позволено голосовать, вы увидите список вопросов и варианты ответов. Выберите нужный ответ и нажмите &lt;span class=&#39;input_submit alt&#39;&gt;Голосовать!&lt;/span&gt;, чтобы оставить свой голос. После этого вам будут показаны текущие результаты голосования, а по иконкам &lt;img src=&#39;{style_image_url}/bullet_star_rated.png&#39;/&gt; напротив ответов можно определить, за какие из них голосовали вы.<br />
	<br />
	В опросе может быть доступна возможность менять свой ответ. В этом случае под опросом будет кнопка &lt;span class=&#39;input_submit alt&#39;&gt;Удалить мой голос&lt;/span&gt;. Чтобы изменить ответ, удалите этой кнопкой свой голос из опроса и проголосуйте заново.<br />
	<br />
	Для просмотра результатов опроса без голосования нажмите кнопку &lt;span class=&#39;input_submit alt&#39;&gt;Показать результаты&lt;/span&gt;. Если опрос открытый, то нажав кнопку&quot;Просмотр&quot; рядом с ответом можно посмотреть, кто за голосовал за этот пункт.<br />
	<br />
	&lt;strong&gt;Уведомления&lt;/strong&gt;<br />
	У пользователей есть возможность подписаться на свои любимые форумы или темы, чтобы получать уведомления о появлении новой темы в форуме или нового ответа в теме.<br />
	<br />
	Для подписки на форум или тему нажмите <img src="http://wiki.iblink.ru/_media/btn_follow.png" /> и подтвердите подписку, указав частоту уведомлений. Справа от кнопки показано количество пользователей, следящих за этой темой.<br />
	<br />
	Существует несколько типов уведомлений, и вам будет предложено выбрать один из них:<br />
	&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Немедленно&lt;/strong&gt;: вы будете извещены сразу при появлении нового сообщения или темы.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt; Только, когда не в онлайне&lt;/strong&gt;: оповещение будет отправлено в случае, если вы не находитесь на форуме в момент появления нового сообщения.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ежедневно&lt;/strong&gt;: уведомление вам будет отправляться ежедневно в виде дайджеста.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Еженедельно&lt;/strong&gt;: еженедельный дайджест.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</p>
<p>
	<br />
	Если вы желаете автоматически подписываться на все темы, в которые отвечаете, эту опцию можно настроить через  &lt;a href=&#39;{board_url}index.php?app=core&amp;module=usercp&amp;tab=core&amp;area=notifications&#39;&gt;вашу панель управления&lt;/a&gt;. Просто установите галочку &nbsp;&quot;Автоматически подписываться на темы при ответе&quot;.<br />
	<br />
	Отменить подписку можно либо в настройках, либо вернувишсь в тему и нажав &quot;&lt;img src=&#39;{style_image_url}/transmit_blue.png&#39; alt=&#39;&#39; /&gt; Прекратить слежение за темой&quot;.</p>]]></text>
      <description>Руководство по форумам, темам, сообщениям и опросам.</description>
      <position>4</position>
      <app>forums</app>
    </row>
  </help>
</export>
