<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<export>
  <help>
    <row>
      <title>Личные сообщения</title>
      <text><![CDATA[Личные сообщения используются для приватных бесед с другими пользователями сообщества. Чтобы попасть на страницу Личных сообщений, достаточно кликнуть по своему имени в правом верхнем углу любой страницы, когда вы залогинены, и нажать Личный ящик.<br />
<br />
<br />
<strong>Управление переписками</strong><br />
<br />
&lt;em&gt;Какие переписки отображать&lt;/em&gt;<br />
По умолчанию отображаются все переписки, но при желании можно отображать только те переписки, в которых первое сообщение было написано вами, или наоборот - другим пользователем.  Для этого нужно выбрать нужный пункт из выпадающего списка и нажать &lt;span class=&#39;input_submit alt&#39;&gt;Обновить&lt;/span&gt;.<br />
<br />
<em>Удаление переписок</em><br />
Для удаления какой-либо переписки необходимо отметить ее галочкой, в выпадающем меню выбрать "Удалить" и нажать кнопку &lt;span class=&#39;input_submit alt&#39;&gt;ОК&lt;/span&gt;.<br />
<br />
Если переписка начата вами, то такое действие удалит ее из вашего списка и заблокирует для остальных - никто из собеседников не сможет что-либо написать в ней. Но пока они не удалят у себя эту переписку, они все еще смогут ее читать.<br />
<br />
Если же переписка начата не вами, то она просто будет удалена из вашего списка, и вы не сможете в ней участвовать. Тогда как другие участники могут продолжать переписку, и в ней им будут доступны все ваши предыдущие сообщения.<br />
<br />
<em>Управление уведомлениями</em><br />
По умолчанию уведомления включены для всех переписок, если же для переписки отключить уведомления, то в списке она будет отмечена значком <img src='http://wiki.iblink.ru/_media/msg_nonotifications.png' />.<br />
<br />
Для включения или отключения уведомлений необходимо отметить галочкой нужную переписку, в выпадающем меню выберать "Включить уведомления" или "Отключить уведомления" и нажать кнопку &lt;span class=&#39;input_submit alt&#39;&gt;ОК&lt;/span&gt;.<br />
<br />
<br />
&lt;strong&gt;Управление сообщениями&lt;/strong&gt;<br />
Для редактирования или удаления одного из ваших сообщений в переписке достаточно нажать "Изменить" или "Удалить" внизу поста.  Изменения отразятся у всех участников переписки.<br />
<br />
<br />
<strong>Новая переписка</strong><br />
Для начала новой переписки достаточно нажать "Написать личное сообщение".<br />
<br />
Помимо непосредственного адресата можно указать еще нескольких в поле "Другие получатели". Кроме того, есть возможность выбрать тип сообщения, которое будет отправлено остальным получателям: приглашение или копия. Приглашение позволит всем адресатам поучаствовать в единой переписке, в случае копии всем получателям будет выслана отдельная переписка.<br />
<br />
После этого необходимо заполнить тему и тело сообщения, точно также как это делается при создании новой темы на форуме.<br />
<br />
По окончании нужно нажать либо &lt;span class=&#39;input_submit&#39;&gt;Отправить сообщение&lt;/span&gt;, либо &lt;span class=&#39;input_submit alt&#39;&gt;Черновик (отправить позже)&lt;/span&gt;, чтобы сохранить сообщению на потом.<br />
<br />
<br />
&lt;strong&gt;Ответы в переписке&lt;/strong&gt;<br />
Для ответа в любой переписке можно либо нажать кнопку &quot;Ответ&quot; под одним из сообщений в переписке для его цитирования, либо просто написать нужный текст в форме быстрого ответа и нажать &lt;span class=&#39;input_submit&#39;&gt;Отправить&lt;/span&gt;. <br />
<br />
<br />
&lt;strong&gt;Добавление участников к переписке&lt;/strong&gt;<br />
Вам может быть разрешено добавлять участников к переписке. Сделать это можно во время просмотра переписки при помощи кнопки &quot;Добавить&quot; на левой панели.<br />
При нажатии на эту кнопку вам будет предложено ввести имена пользователей. Если имен несколько, нужно разделить их запятыми. Завершается процедура добавления кнопкой &lt;span class=&#39;input_submit&#39;&gt;Добавить&lt;/span&gt;.<br />
<br />
<br />
&lt;strong&gt;Жалобы на сообщения&lt;/strong&gt;<br />
Для отправки модераторам жалобы на сообщение, которое пришло вам, достаточно нажать кнопку &quot;Жалоба&quot; в нижней части нужного сообщения.<br />
<br />
Далее следует описать вашу жалобу и щелкнуть &lt;span class=&#39;input_submit&#39;&gt;Отправить жалобу&lt;/span&gt;. Таким образом вместе с жалобой модераторам будет выслана копия только указанного сообщения. Однако, в случае необходимости, модераторы могут добавиться к переписке, на которую вы пожаловались, для ее просмотра целиком.<br />
<br />
<br />
<strong>Управление директориями</strong><br />
По умолчанию в личном ящике есть три директории для сообщений: <ul><li>Новые - для непрочитанных сообщений.</li><li>Мои переписки - для всех переписок, в которых вы участвуете.</li><li>Черновики - для всех не отправленных сообщений, сохраненных на потом .</li></ul><br />
<br />
Также вы можете добавить свои собственные директории для более комфортного управления своими переписками.<br />
<br />
<em>Добавление новой директории</em><br />
Кнопка "Добавить" под списком директорий позволяет создать свою собственную папку. 
В появившемся поле необходимо ввести название папки и нажать "+" .<br />
<br />
&lt;em&gt;Перенос сообщений&lt;/em&gt;<br />
Для переноса сообщений из одной папки в другую достаточно просто отметить галочкой нужное сообщение, выбрать в выпадающем списке целевую папку и нажать &lt;span class=&#39;input_submit alt&#39;&gt;ОК&lt;/span&gt;.<br />
<br />
<em>Переименование, удаление, очищение директорий</em><br />
Кнопка "Изменить" под списком директорий позволяет переименовать, очистить или удалить папку. <br />
<br />
Для переименовывания папки просто введите новое имя нужной директории и нажмите кнопку &quot;&gt;&quot;.  Папки по умолчанию переименовать нельзя.<br />
<br />
Чтобы очистить папку, достаточно нажать &lt;img src=&#39;{style_image_url}/bin.png&#39; /&gt; у имени папки.<br />
<br />
Кнопка &lt;img src=&#39;{style_image_url}/delete.png&#39; /&gt; у имени папки нужна для ее удаления. Будьте внимательны, это удаление папки также очищает ее содержимое. Папки по умолчанию удалить нельзя.]]></text>
      <description>Как отсылать личные сообщения, отслеживать их, редактировать папки сообщений и архивировать сообщения.</description>
      <position>6</position>
      <app>members</app>
    </row>
    <row>
      <title>Пользователи форума</title>
      <text><![CDATA[<strong>Список пользователей</strong><br />
Список пользователей показывает всех пользователей, зарегистрированных на форуме. Для перехода к нему просто выберите вкладку "Пользователи" на любой странице форума.<br />
<br />
По умолчанию этот список располагает пользователей в алфавитном порядке, однако есть возможность этот порядок изменять. Можно вывести пользователей, чьи имена начинаются с той буквы, что выбрана на панели слева. Или можно отсортировать их по количеству сообщений или по дате регистрации, выбрав соответствующий пункт на панели сверху.<br />
<br />
<em>Дополнительные фильтры</em><br />
Чтобы найти конкретного пользователя можно воспользоваться опцией "Дополнительные фильтры". При нажатии на эту кнопку откроется форма, где можно уточнить критерии поиска. Необходимо заполнить нужные поля и нажать кнопку <span class='input_submit'>Применить фильтры</span>.<br />
<br />
<strong>Профиль пользователя</strong><br />
Профиль пользователя это централизованное место, где можно посмотреть всю информацию о конкретном пользователе, посмотреть его темы, сообщения, добавить пользователя в друзья и т.п. Для доступа к профилю пользователя достаточно щелкнуть на его имя в любой части форума.<br />
<br />
<em>Информация о пользователе</em><br />
Сбоку можно посмотреть фото пользователя, оно было загружено. Рядом расположены кнопки для добавления этого пользователя в друзья, отправки ему личного сообщения или просмотра его публикаций. Ниже нам доступна для просмотра общая репутация пользователя, с учетом всех положительных и отрицательных оценок за его посты. Еще ниже общая статистика: к какой группе он принадлежит, сколько у него сообщений и просмотров, его статус и другая базовая информация. <br />
<br />
<em>Статус</em><br />
Статус пользователя отображен в его профиле. На вкладке "Изменения статуса" можно посмотреть предыдущие комментарии к статусу и оставить свой.
<br /><br />
Для обновления собственного статуса достаточно открыть меню пользователя, нажав на свое имя вверху любой страницы форума, и ввести желаемый статус, подтвердив кнопкой "Обновить".<br />
<br />
<em>Публикации</em><br />
В центральной части доступна для просмотра информация, которую пользователь указал в блоке "Обо мне". Сбоку расположены вкладки, при помощи которых можно посмотреть какие публикации оставил данный пользователь на форумах. Хочется отметить, что будут отображены не все публикации, а только самые последние. Для просмотра всех публикаций необходимо воспользоваться кнопкой "Публикации".<br />
<br />
<em>Информация</em><br />
Здесь же предоставлена персональная информация пользователя, а так же методы контакта с ним, если пользователь их указал. Здесь же можно связаться с пользователем по электронной почте, если такая возможность дана администрацией форума.<br />
<br />
<em>Друзья</em><br />
Список друзей пользователя доступен на вкладке "Друзья". Здесь также можно кликнуть на имени любого пользователя и получить доступ к его профилю.<br />
<br />
<em>Рейтинг</em><br />
Вы сможете оценить пользователя с помощью шкалы, содержащей звездочки, если вам разрешено это настройками. Цвет звезд на шкале будет меняться, когда вы проводите по ней курсором. Если оценка уже поставлена, она будет отмечена соответствующим числом цветных звезд, однако вы можете изменить свою оценку в любой момент. Нельзя поставить оценку самому себе в своем профиле.]]></text>
      <description>Подробнее о списке пользователей, профилях, комментариях в профилях, друзьях и прочих возможностях.</description>
      <position>7</position>
      <app>members</app>
    </row>
  </help>
</export>
